班農: 羅馬帝國衰落的原因可見於今日之美國

凱斯·考夫勒為美國布雷特巴特新聞網執行主席史蒂芬·班農撰寫了新的傳記，其中分享了班農對愛德華·吉本所著的《羅馬帝國的衰亡史》的讀後感，他認為這部專著是六部對自己影響至深的著作之一，並比較了美國面臨的挑戰和先人的失敗原因。

「我不是一個多元文化主義鼓吹者，」班農在書名為《班農：永遠的叛逆者》(Bannon: Always the Rebel) 傳記中解釋說:美國有「一種傳承的文化，從耶路撒冷，到雅典，到羅馬，到倫敦。相信自力更生，個人責任，和傳統家庭。文化是我們的生活方式。我認為這是至關重要的。我們必須繼往開來，將我們繼承的傳統傳遞到下一代。」

班農總結道：羅馬人跟我們最為相似。…他們建造了偉大的帝國, 卻隨時間而漸漸衰落。」

在1776年至1789年的第一版的六卷著作，是英國歷史學家愛德華·吉本的里程碑，該書為現代歷史的寫作奠定了基礎。羅馬帝國是西方世界所知的最偉大的國家，它的長影仍然明顯地籠罩著作者所處啟蒙時代的歐洲。他對於自馬可·奧里利烏斯皇帝的統治以來，長達三個世紀的頹廢和衰落做了栩栩如生的描述，在整個英語世界的歷代中小學生和大學生的教育中佔據了重要地位。就像許多經典的西方經典作品一樣，該書在20世紀後期開始失寵。

班農是這部著作的忠實讀者，他從中看到了，今天的美國與昔日之羅馬，有著驚人的相似。作者愛德華·吉本描述的要點是：核心價值觀被不斷腐蝕，「社會資本」的羅馬帝國失控的大規模移民，精英階層頹廢，社會機構失去凝聚力，以及140年以後的湯因比所描述的早期基督教「本土無產階級」的崛起。

「你可以看到羅馬道德的力量，這些羅馬人的男子氣概，以及精忠報國，這就是為什麼世界上每個人都想來到羅馬帝國的原因，」班農講述了羅馬最為鼎盛時的狀況。

這種美德，就像「大熔爐」時代的美國的公民美德，足以同化有計劃的移民——第一批野蠻人來到羅馬，公元212年卡拉卡拉的法令授予了他們羅馬公民的身分。但是，在愛德華·吉本的和班農看來，這些野蠻人的到來超過了社會包容他們的能力，就像不受控制的第三世界大規模非法移民正在威脅著今天的美國。帝國價值觀一方面被外來的價值觀壓制，另一方面又被內部精英階層拋棄。

就像這部新傳記的作者凱斯·考夫勒談到他與班農的對話:

羅馬元老院是被精英們買通 ，我們今天面臨一模一樣的情況!」 他說，「羅馬帝國所面臨的正是我們所面臨的，你失去了羅馬共和國的公民身份和公民權力，你成為了一個帝國，而這個帝國極度集中了權力和財富，脫離了人民。最後，沒有人民願意在軍團中服役，你得去找外國士兵。每個士兵都是僱傭兵。因此，沒有人真的挺身而出或者準備為國赴死，然後發生了什麼？移民潮，一波又一波哥特人、西哥特人、匈奴人進入帝國，他們改變文化並摧毀羅馬的公民社會。帝國無法抵擋它。

據班農傳記, 其他影響班農世界觀的西方經典和基督教傳統著作有：托馬斯?坎佩斯的《效法基督》（譯者註：又譯為《尊主聖范》）, 聖依納爵·羅耀拉的 《神操》，羅斯·富勒的《兄弟會共同生活和其影響力》，修西得底斯的《伯羅奔尼撒戰爭史》以及普魯塔克的《希臘羅馬名人傳》。

古羅馬王國誕生於公元前9世紀，到公元前6世紀，王政對奴隸的殘酷剝削使王國陷入危機，公元前509年，羅馬貴族趕走國王建立羅馬共和國。
新生的共和國活力充盈，布匿戰爭滅亡了地中海強國迦太基，成為地中海霸主

公元前1世紀，當共和政體日益僵化，第一執政官凱撒的強橫軍威奠定了帝制的民意基礎，其養子屋大維開創了輝煌的羅馬帝國時代。

公元376年，居住在多瑙河下游的西哥特日耳曼人遭到匈人的殺掠，大量的日耳曼難民跪伏在羅馬帝國邊境祈求庇護，羅馬皇帝瓦林斯為了彰顯自己的仁慈，不顧邊境將領的反對，准許這些難民部落進入。僅僅兩年之後，由於難以忍受羅馬帝國的生活境遇，群居的西哥特人發動叛亂，並成功取得在帝國境內自由遷徙的權利，這掀開了羅馬帝國的崩潰進程476年，西羅馬帝國崩潰。

伸延文章: 劉仲敬：為什麼說美國是當代羅馬

新舊羅馬與現代世界

人類總要重複相同錯誤.jpg

大量的日耳曼難民跪伏在羅馬帝國邊境祈求庇護，羅馬皇帝瓦林斯為了彰顯自己的仁慈，不顧邊境將領的反對，准許這些難民部落進入。僅僅兩年之後，由於難以忍受羅馬帝國的生活境遇，群居的西哥特人發動叛亂，並成功取得在帝國境內自由遷徙的權利，這掀開了羅馬帝國的崩潰進程476年，西羅馬帝國崩潰。

左膠思想禍國

所以美國必須再行次孤立政策，然後肅清一次，人類文明先有救

讀歷史 個意義就係咁

人類帝國永遠都因為同一個原因滅亡，無論佢本身幾強大

鳩少陣啦
孤立政策

清朝滅亡原因又可見於邊度？
廢文打飛機
單係美金
美國都唔會衰落
美國衰落
你地就滅國啦

後黎既人會提及另一個現代例子: 香港

歷史如是，睇返同一文化圈繼承既國度，其起伏至衰亡既原因幾乎一樣

「我不是一個多元文化主義鼓吹者，」班農在書名為《班農：永遠的叛逆者》(Bannon: Always the Rebel) 傳記中解釋說:美國有「一種傳承的文化，從耶路撒冷，到雅典，到羅馬，到倫敦。相信自力更生，個人責任，和傳統家庭。文化是我們的生活方式。我認為這是至關重要的。我們必須繼往開來，將我們繼承的傳統傳遞到下一代。」

呢段+紅字,左膠見到會唔會發癲?

佢叫美國人小心啲,指出美國隱藏危機,吸取歷史教訓姐

知道咗又點 睇住佢死 更加痛苦